**宋茜**（；藝名：**Victoria**；），出生於[山东省](../Page/山东省.md "wikilink")[青岛市](../Page/青岛.md "wikilink")，[中国及](../Page/中国.md "wikilink")[大韓民國女演员](../Page/大韓民國.md "wikilink")、歌手，亚洲多栖发展女艺人。2009年以[南韓女子組合](../Page/南韓.md "wikilink")[f(x)出道](../Page/F\(x\)_\(組合\).md "wikilink")，在隊內擔任隊長、主領舞及副唱。2015年正式在中國成立宋茜工作室。\[1\]

## 早年生活与教育程度

2005年，宋茜考入[北京舞蹈学院中国民族民间舞系](../Page/北京舞蹈学院.md "wikilink")，学习藏族、蒙古族、维吾尔族等各民族风格舞蹈，期间多次随北京舞蹈学院进行国内外交流，登台表演。2006年8月，在第八届桃李杯舞蹈比赛中以作品《红珊瑚（山东秧歌）》获得群舞组一等奖。

2007年9月，在北京市舞蹈大赛上以现代舞《画聆》获得一等奖，彝族群舞《花腰新娘》获得二等奖
，在此次比赛中，宋茜被[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[SM娛樂星探发掘](../Page/SM娛樂.md "wikilink")；12月，宋茜开始了为期两年的练习生生活，学习语言和HipHop舞蹈，同时进行演戏、歌唱、舞蹈等多方面训练。

## 演艺生涯

### 早期生涯

2008年3月，出道前的宋茜曾出演由[Rain演唱的北京奥运会火炬传递主题曲](../Page/Rain.md "wikilink")《Any
Dream》MV\[2\]；5月，宋茜开始在亚洲作为广告模特和演员展开活动；8月20日，宋茜在北京奥林匹克公园参加奥运宣传活动，为中国奥运健儿加油\[3\]；同年，宋茜先后出演了歌曲《[姐姐真漂亮](http://www.youtube.com/watch?v=VTASffPQGhY)》、《[U](https://www.youtube.com/watch?v=bmS-sBfQjLA)》、《[某一天心诉说着](http://www.youtube.com/watch?v=m-V0xjcHDkQ)》等MV。

### 2009年－2011年：[f(x)出道](../Page/F\(x\)_\(組合\).md "wikilink")、积极出演综艺节目

2009年9月，作為[f(x)組合以歌手身份出道](../Page/F\(x\)_\(組合\).md "wikilink")，在组合中担任隊長，主要负责领舞的工作。出道初期，由于[f(x)知名度不高](../Page/F\(x\)_\(組合\).md "wikilink")、成员们还未成年，对韩语还生疏的宋茜积极参加了各种综艺节目，因为外国人的身份受到不少韩国观众的关注，[f(x)渐渐为人所熟悉](../Page/F\(x\)_\(組合\).md "wikilink")。

2010年6月，以固定嘉宾身份出演[KBS
2TV農村實境綜藝節目](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink")《[青春不敗](../Page/青春不敗.md "wikilink")》。同时，與韓國男子流行音樂團體[2PM的成員之一](../Page/2PM.md "wikilink")[Nichkhun共同在](../Page/Nichkhun.md "wikilink")[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")[實境綜藝節目](../Page/綜藝節目.md "wikilink")《[我們結婚了](../Page/我們結婚了.md "wikilink")》中演出，並飾演一對假想夫婦，在韓國被稱為「Khuntoria夫婦」；在中國被稱為「[維尼夫婦](../Page/我們結婚了#維尼夫婦.md "wikilink")」，該名字來自兩人的名字Nichkhun和Victoria的首個字母。同年年底在《[MBC演藝大獎](../Page/MBC演藝大獎.md "wikilink")》一起獲選綜藝部最佳人氣獎。2011年12月31日，两人与节目中其他假想夫妇一起在《MBC歌谣大战》中担任主持人，维尼夫妇更特别与[湖南卫视跨年演唱会进行连线采访](../Page/湖南卫视.md "wikilink")\[4\]。

### 2012年－2014年：初入影視、节目主持

2012年1月5日，受邀出演由中國上海辛迪加影視有限公司和台灣[八大電視股份有限公司聯合製作的偶像劇](../Page/八大電視.md "wikilink")《[愛情闖進門](../Page/愛情闖進門.md "wikilink")》，並首次擔當女主角。8月27日，《[愛情闖進門](../Page/愛情闖進門.md "wikilink")》正式開播，獲得同時段收視率居首位的成績。12月31日，宋茜憑著飾演沈雅音一角於《2012[國劇盛典](../Page/國劇盛典.md "wikilink")》上獲頒「最佳新人女演員」。\[5\]

2013年8月，搭档[金素恩主持韓國时尚综艺](../Page/金素恩.md "wikilink")《Glitter》\[6\]。；12月，受导演[李少红之邀](../Page/李少红.md "wikilink")，參演了民国悬疑剧《[繭鎮奇缘](../Page/茧镇奇缘.md "wikilink")》，飾演古灵精怪的女主角杜春曉\[7\]。

2014年6月，主持[江苏卫视访谈综艺节目](../Page/江苏卫视.md "wikilink")《[最强天团](../Page/最强天团.md "wikilink")》\[8\]；9月，搭檔[車太賢出演个人首部电影](../Page/车太贤.md "wikilink")《[我的新野蛮女友](../Page/我的新野蛮女友.md "wikilink")》，饰演新一代的野蛮女友“星星”\[9\]。

### 2015年－2016年：国内真人秀、成立個人工作室、主攻影视

2015年2月，参加[东方卫视明星旅行节目](../Page/东方卫视.md "wikilink")《花样姐姐》，这也是宋茜在中国的首个真人秀节目\[10\]。

2015年5月29日，[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")[社交網站](../Page/社交網站.md "wikilink")[微博傳出宋茜單方面向](../Page/微博.md "wikilink")[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀公司.md "wikilink")[SM娛樂提出解約的消息](../Page/SM娛樂.md "wikilink")。5月30日，SM娛樂否認宋茜提出解約的傳聞，同時表示將為宋茜開設工作室並全力支持她在中國國內的活動，而工作室隸屬於SM娛樂，SM娛樂和宋茜仍然保持經紀全約。\[11\]6月27日，SM娛樂表示宋茜确实已经在中国成立了个人工作室，宋茜会以工作室的形式和贾士凯合作，但宋茜依旧是SM娛樂旗下艺人，韩国地区的工作也继续由SM娛樂打理。宋茜未来会大大增加在中国各种演艺事业的活动，中韩双方会协调宋茜的行程安排。\[12\]

2015年7月17日，远赴[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦參與電影与](../Page/倫敦.md "wikilink")[舒淇](../Page/舒淇.md "wikilink")、[冯绍峰合作出演的青春爱情片](../Page/冯绍峰.md "wikilink")《[我最好朋友的婚禮](../Page/我最好朋友的婚禮.md "wikilink")》中國版；8月12日，參加於北京舉行的古装玄幻剧《[幻城](../Page/幻城.md "wikilink")》的開機發布會啟動儀式，為宋茜首次拍攝的古裝劇；12月21日，主演的都市励志剧《[美丽的秘密](../Page/美丽的秘密.md "wikilink")》播出，剧中宋茜饰演坚强的草根女孩姜美丽；该剧全国网收视以3.98%的成绩成功破3，获得全国网、城市网收视双冠\[13\]。同时，宋茜更为该剧演出主题曲《星星泪》，这同时也是宋茜个人第一支中文单曲\[14\]。

2016年4月22日，主演的喜剧爱情片《[我的新野蛮女友](../Page/我的新野蛮女友.md "wikilink")》上映，献声推广曲《I
Believe》\[15\]
；4月29日，凭借《[美丽的秘密](../Page/美丽的秘密.md "wikilink")》入围[华鼎奖中国当代题材电视剧最佳女演员奖](../Page/华鼎奖.md "wikilink")；7月24日，主演的古装玄幻剧《[幻城](../Page/幻城.md "wikilink")》播出，在剧中饰演为爱而生的梨落，并演唱角色插曲《梨落》，该剧双网收视均位列暑期同时段第一，网播量超过200亿\[16\]；8月5日，主演的青春爱情片《[我最好朋友的婚礼](../Page/我最好朋友的婚礼.md "wikilink")》上映，片中饰演富家千金孟薏萱，并凭借该剧入围[澳门国际电影节最佳女配角](../Page/澳门国际电影节.md "wikilink")\[17\]
；12月16日，古装玄幻片《[古剑奇谭之流月昭明](../Page/古剑奇谭之流月昭明.md "wikilink")》开拍，饰演冷静严谨、洞察力敏锐的闻人羽\[18\]
；12月，凭借电视剧《[幻城](../Page/幻城.md "wikilink")》获得国剧盛典年度最具人气女演员奖\[19\] 。

### 2017年：跨界综艺、戏剧演出

1月20日，搭档[王祖蓝和](../Page/王祖蓝.md "wikilink")[王源固定出演](../Page/王源_\(艺人\).md "wikilink")[浙江卫视原创室内竞技真人秀节目](../Page/浙江卫视.md "wikilink")《[王牌對王牌第二季](../Page/王牌對王牌_\(真人秀\).md "wikilink")》，在节目中担任特工，并演唱节目主题曲《王牌对王牌》\[20\]；4月，搭档[贾乃亮担任](../Page/贾乃亮.md "wikilink")[浙江卫视室内竞技真人秀节目](../Page/浙江卫视.md "wikilink")《[来吧冠军第二季](../Page/来吧冠军.md "wikilink")》的队长\[21\]；6月12日，搭档[黄晓明主演的古装神话言情剧](../Page/黄晓明.md "wikilink")《[上古情歌](../Page/上古情歌.md "wikilink")》在[东方卫视周播](../Page/东方卫视.md "wikilink")，饰演天真善良的木青寞\[22\]；8月，担任[湖南卫视原创女性深度文化体验节目](../Page/湖南卫视.md "wikilink")《[我们来了](../Page/我们来了第二季.md "wikilink")》固定嘉宾\[23\]
；9月6日，爱情奇幻剧《[结爱·千岁大人的初恋](../Page/结爱·千岁大人的初恋.md "wikilink")》在[泰国](../Page/泰国.md "wikilink")[曼谷开机](../Page/曼谷.md "wikilink")，饰演平凡善良的报社实习生关皮皮\[24\]。

### 2018年：新专辑预热单曲《屋顶着火》、《结爱·千岁大人的初恋》播出好评如潮、演技被肯定

1月24日，爱情都市剧《[山月不知心底事](../Page/山月不知心底事.md "wikilink")》于深圳开机，饰演女总裁向远\[25\]；3月，以唯一的女性热血召集人身份加盟《[热血街舞团](../Page/热血街舞团.md "wikilink")》\[26\]，并与[陈伟霆同组火锅战队](../Page/陈伟霆.md "wikilink")；同月，发行专辑预热单曲《屋顶着火》；5月9日，其主演的爱情奇幻剧《[结爱·千岁大人的初恋](../Page/结爱·千岁大人的初恋.md "wikilink")》在腾讯视频以网剧形式播出，播出期间宋茜更是连续25次登上Vlinkage榜单的冠军\[27\]；7月6日，宋茜首次携带新曲《屋顶着火》亮相于《[奔跑吧嘉年华](../Page/奔跑吧.md "wikilink")》舞台；7月31日，都市情感话题剧《[资深少女的初恋](../Page/资深少女的初恋.md "wikilink")》正式开拍，饰演职场女强人贺繁星\[28\]；10月1日，其主演的电影《[古剑奇谭之流月昭明](../Page/古剑奇谭之流月昭明.md "wikilink")》正式于国庆档上映，该片也是中国首部游戏改编电影\[29\]。

## 个人生活

宋茜出生在山东省青岛市，是家中独生女，父母都是普通工人；小时候因为家离着学校远，宋茜便住在外公外婆家，考虑到外公外婆年纪大了，宋茜在生活上学会了自理，并培养出独立的性格。

## 音樂作品

****

### 正規專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>專輯#</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1st</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《Victoria》[30]</p>
<ul>
<li>發行日期：2018年（待發行）</li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### OST

|   年份    |                   歌曲                    |                  戲劇 / 游戲                   |
| :-----: | :-------------------------------------: | :----------------------------------------: |
|  2015年  |                  《星星淚》                  |   《[美麗的秘密](../Page/美麗的秘密.md "wikilink")》   |
| 《親愛的小孩》 |                                         |                                            |
|  2016年  |               《I believe》               | 《[我的新野蠻女友](../Page/我的新野蠻女友.md "wikilink")》 |
|  《梨落》   |    《[幻城](../Page/幻城.md "wikilink")》     |                                            |
|  《九龍訣》  |                《完美世界遮天》                 |                                            |
|  《桃花源》  |                 《桃花源記2》                 |                                            |
|  2017年  |                 《王牌对王牌》                 | 《[王牌对王牌](../Page/王牌对王牌.md "wikilink")》第二季  |
| 《你是偶像 》 | 《[我们来了](../Page/我们来了.md "wikilink")》第二季 |                                            |

### 客串專輯

|  年份   |        歌曲         |              合作藝人              |
| :---: | :---------------: | :----------------------------: |
| 2014年 | 《愛上你（Loving You）》 | [周覓](../Page/周覓.md "wikilink") |

### MV演出

|                                   年份                                   |                                  歌曲                                  |                        合作藝人                        |
| :--------------------------------------------------------------------: | :------------------------------------------------------------------: | :------------------------------------------------: |
|                                 2008年                                  |  《[某一天心訴說著（Let It Go）](http://www.youtube.com/watch?v=m-V0xjcHDkQ)》  |          [安七炫](../Page/安七炫.md "wikilink")          |
|     《[姐姐太美了（Replay）](http://www.youtube.com/watch?v=VTASffPQGhY)》      |                [SHINee](../Page/SHINee.md "wikilink")                |                                                    |
|                              《Any Dream》                               |                  [Rain](../Page/Rain.md "wikilink")                  |                                                    |
|           《[U](https://www.youtube.com/watch?v=bmS-sBfQjLA)》           |        [Super Junior-M](../Page/Super_Junior-M.md "wikilink")        |                                                    |
|                                 2010年                                  | 《[內心冰冷的男子（Let You Go）](https://www.youtube.com/watch?v=Gyi4Z_9VOe4)》 |         [TRAX](../Page/TRAX.md "wikilink")         |
|          《[愛頻率](https://www.youtube.com/watch?v=L7zvOa0pvJQ)》          |                   [安七炫](../Page/安七炫.md "wikilink")                   |                                                    |
|                                 2011年                                  |       《[窗（Blind）](http://www.youtube.com/watch?v=nVkoHTRGoco)》       |         [TRAX](../Page/TRAX.md "wikilink")         |
|                                 2012年                                  |                         《Mr.Simple（LG VER.）》                         | [Super Junior](../Page/Super_Junior.md "wikilink") |
|                                 2014年                                  |        《[愛的獨白](https://www.youtube.com/watch?v=q88CPny66ew)》         |          [張力尹](../Page/張力尹.md "wikilink")          |
| 《[我一個人](https://www.youtube.com/watch?v=9f7q9NSb2CE&feature=youtu.be)》 |                   [張力尹](../Page/張力尹.md "wikilink")                   |                                                    |
|                                 2019年                                  |       《[NO LOVE](https://www.youtube.com/watch?v=d2CSMZToZOg)》       |          [羅志祥](../Page/羅志祥.md "wikilink")          |

## 影視作品

****

### 電視劇

|                首播年份                |                       首播平台                       |                    電視劇名稱                     |         角色         |     备注     |
| :--------------------------------: | :----------------------------------------------: | :------------------------------------------: | :----------------: | :--------: |
|               2012年                |        [安徽衛視](../Page/安徽衛視.md "wikilink")        |    《[愛情闖進門](../Page/愛情闖進門.md "wikilink")》    |        沈雅音         |    女主角     |
|               2014年                |     [SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")      | 《[對我而言可愛的她](../Page/對我而言可愛的她.md "wikilink")》 |        頒獎人         | 客串 <small> |
|               2015年                |        [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")        |    《[美麗的秘密](../Page/美麗的秘密.md "wikilink")》    |        姜美麗         |    女主角     |
|               2016年                |         《[幻城](../Page/幻城.md "wikilink")》         |                      梨落                      |                    |            |
|               2017年                |        [騰訊視頻](../Page/騰訊視頻.md "wikilink")        |      《[幻城凡世](../Page/幻城.md "wikilink")》      | 客串<small>（第13、16集） |            |
| [東方衛視](../Page/東方衛視.md "wikilink") |       《[上古情歌](../Page/上古情歌.md "wikilink")》       |                   木青寞/宣阳婼                    |        女主角         |            |
|               2018年                |        [芒果TV](../Page/芒果TV.md "wikilink")        |     《[繭鎮奇緣](../Page/繭鎮奇緣.md "wikilink")》     |        杜春曉         |            |
| [腾讯视频](../Page/腾讯视频.md "wikilink") | 《[结爱·千岁大人的初恋](../Page/结爱·千岁大人的初恋.md "wikilink")》 |                     关皮皮                      |                    |            |
|                待播出                 |                                                  | 《[八月未央](../Page/八月未央_\(電視劇\).md "wikilink")》 |         未央         |            |
|                                    |    《[山月不知心底事](../Page/山月不知心底事.md "wikilink")》    |                      向远                      |                    |            |
|                                    |  《[資深少女的幸福生活](../Page/資深少女的幸福生活.md "wikilink")》  |                     賀繁星                      |                    |            |
|                拍攝中                 |                                                  |   《[掮客](../Page/掮客_\(電視劇\).md "wikilink")》   |        裘佳寧         |            |

### 電影

|                          首映年份                           |                      電影名稱                      | 角色  |          备注          |          票房          |
| :-----------------------------------------------------: | :--------------------------------------------: | :-: | :------------------: | :------------------: |
|                          2016年                          |   《[我的新野蠻女友](../Page/我的新野蠻女友.md "wikilink")》   | 星星  |         女主角          | 国内累计票房3419.4万元\[31\] |
| 《[我最好朋友的婚禮](../Page/我最好朋友的婚礼_\(中国大陆电影\).md "wikilink")》 |                      孟薏萱                       | 女二  | 国内累计票房3744.9万元\[32\] |                      |
|                          2017年                          |      《[反轉人生](../Page/反转人生.md "wikilink")》      | 任姗姗 |         特别演出         | 国内累计票房6951.0万元\[33\] |
|         《[縫紉機樂隊](../Page/縫紉機樂隊.md "wikilink")》          |                       茜茜                       | 客串  | 国内累计票房4.567亿元\[34\]  |                      |
|                          2018年                          | 《[古劍奇譚之流月昭明](../Page/古劍奇譚之流月昭明.md "wikilink")》 | 闻人羽 |         女主角          | 国内累计票房1411.9万\[35\]  |

## 综艺节目及主持

****

### 固定出演

|          日期           |                  電視台                  |                                        節目名稱                                        |                                           備註                                           |
| :-------------------: | :-----------------------------------: | :--------------------------------------------------------------------------------: | :------------------------------------------------------------------------------------: |
|   2010年3月27日－10月9日    |   [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")    |                   《[Star King](../Page/Star_King.md "wikilink")》                   |                                          固定嘉賓                                          |
|   2010年6月18日－12月24日   | [KBS2](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink") |                        《[青春不敗](../Page/青春不敗.md "wikilink")》                        |                    [第33-58集](http://www.kbs.co.kr/2tv/enter/girl7/)                    |
| 2010年6月26日－2011年9月17日 |   [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")    |                       《[我們結婚了](../Page/我們結婚了.md "wikilink")》                       |                                     第38-101集，維尼夫婦                                      |
|   2013年7月14日－7月28日    |  [湖北衛視](../Page/湖北衛視.md "wikilink")   |                                      《我的中國星》                                       |                                           評委                                           |
|   2015年3月15日－4月12日    |  [東方衛視](../Page/東方衛視.md "wikilink")   |                                    《花樣姐姐 (中國版)》                                    | [第1-5期](https://www.youtube.com/playlist?list=PLGjsh-EBqdUMb_2hsLUMC3hj9cGs2AOP9)，土耳其站 |
|    2017年1月20日－4月7日    |  [浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink")   |                       《[王牌對王牌](../Page/王牌對王牌.md "wikilink")》                       |   [第二季](https://www.youtube.com/playlist?list=PLmHvcli_9mkTDGZeOXTkSgUuyu3zEaAWj)，特工   |
|    2017年5月7日－7月23日    | 《[來吧冠軍](../Page/來吧冠軍.md "wikilink")》  | [第二季](https://www.youtube.com/playlist?list=PLmHvcli_9mkTDGZeOXTkSgUuyu3zEaAWj)，隊長 |                                                                                        |
|   2017年8月4日－10月20日    |  [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")   |                        《[我們來了](../Page/我們來了.md "wikilink")》                        |  [第二季](https://www.youtube.com/playlist?list=PLUM8x224JrX-3KIjJRSbivSWAfH_ZuW4R)，固定嘉賓  |
|    2018年3月17日－6月9日    |   [愛奇藝](../Page/愛奇藝.md "wikilink")    |                       《[熱血街舞團](../Page/熱血街舞團.md "wikilink")》                       |                                         熱血召集人                                          |
| 2018年10月21日－2019年1月6日 |  [東方衛視](../Page/東方衛視.md "wikilink")   |                 《[中國夢之聲·下一站傳奇](../Page/中國夢之聲·下一站傳奇.md "wikilink")》                 |                                      傳奇創始人（女生戰隊）                                       |

### 嘉賓出演

|   年份   |                     日期                     |                                              電視台                                               |                                   節目名稱                                    |                               備註                               |
| :----: | :----------------------------------------: | :--------------------------------------------------------------------------------------------: | :-----------------------------------------------------------------------: | :------------------------------------------------------------: |
| 2009年  |                   9月26日                    |                               [KBS2](../Page/KBS2.md "wikilink")                               |                                 《天下無敵棒球隊》                                 |                    表演solo舞蹈Love Sexy Magic                     |
| 2010年  |                   8月29日                    |                                [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")                                |            《[Running Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》             |                          比賽做遊戲，景福宮撕名牌                          |
| 9月25日  |                   上海星尚頻道                   |                                             《韓國印象》                                             |                            帶領上海主持人在首爾逛街，品嚐特色美食                            |                                                                |
| 11月14日 |      [KBS](../Page/KBS.md "wikilink")      |                                        《出發夢之隊Dreamteam》                                        |                             表演舞蹈，參加水上障礙遊戲挑戰賽                              |                                                                |
| 12月21日 |      [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")      |                                             《強心臟》                                              |                             談及北舞學生時期經歷，現場表演舞蹈                             |                                                                |
| 2011年  |                    2月3日                    |                                         《明星CP最強戰 新年特輯》                                         |                            搭檔遊戲比賽節目，和搭檔一起表演魔術                             |                                                                |
|  2月3日  |     [CCTV](../Page/CCTV.md "wikilink")     |                                            《新春亞洲行》                                             |                               現場連線首爾介紹春節習俗                                |                                                                |
| 6月24日  |                  FashionN                  |                                      《Actress House女演員之家》                                      |                            時尚節目，展示包內隨身物品、介紹化妝間                            |                                                                |
| 9月12日  |      [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")      |                                        《明星CP最強情侶 中秋特輯》                                         |              搭檔遊戲比賽節目，搭檔[李載允表演舞蹈](../Page/李載允.md "wikilink")              |                                                                |
| 9月29日  |      [KBS](../Page/KBS.md "wikilink")      |                                        《Happy Together》                                        |                                談話節目，表演維族舞蹈                                |                                                                |
| 10月5日  |      [SBS](../Page/SBS.md "wikilink")      |                                           《明星CP最強情侶》                                           | 搭檔遊戲比賽節目，搭檔[藝聲](../Page/藝聲.md "wikilink")[厲旭出演](../Page/厲旭.md "wikilink") |                                                                |
| 10月12日 |                                            |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 10月19日 |                                            |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 11月23日 |                                            |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 11月30日 |                                            |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 2012年  |                   5月17日                    |                                             Olive                                              |                         《Kangta's PASTA e BASTA》                          |                              製作西餐                              |
|  7月9日  |      [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")      |                                             《來玩吧》                                              |                               隊長特輯，遊戲比賽獲得第一                               |                                                                |
| 7月11日  |                   《黃金漁場》                   |                                   外國人特輯，簡述韓國生活​​經歷，介紹家鄉歌曲與美食                                   |                                                                           |                                                                |
| 7月25日  | 《[偶像明星运动会](../Page/偶像明星运动会.md "wikilink")》 |                                       明星體育競技節目，獲得擊劍比賽金牌                                        |                                                                           |                                                                |
|  8月2日  |                                            |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 11月23日 |     [深圳衛視](../Page/深圳衛視.md "wikilink")     |                                             《年代秀》                                              |             機智答題，與[周覓合唱](../Page/周覓.md "wikilink")《你是我心內的一首歌》             |                                                                |
| 12月8日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                             《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                             |                             驚人柔韌性展示驚呆觀眾，魅力舞蹈                              |                                                                |
| 2013年  |                   3月16日                    |                                      攜組合再次上快本，並與謝娜上演廚藝大戰                                       |                                                                           |                                                                |
| 8月16日  |      [KBS](../Page/KBS.md "wikilink")      |                                       《家族的品格Full House》                                        |                              談話節目，其中表演一小段舞蹈                               |                                                                |
| 8月17日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                             《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                             |                            大秀帥氣性感舞蹈，與快樂家族爆笑玩樂                             |                                                                |
| 2014年  |                   6月15日                    |                               [東方衛視](../Page/東方衛視.md "wikilink")                               |                                  《花樣爺爺》                                   |                      以“花樣天使”的身份為爺爺貼心準備食物                       |
| 2015年  |                   4月19日                    |                               [CCTV](../Page/CCTV.md "wikilink")                               |                  《[叮咯嚨咚嗆](../Page/叮咯嚨咚嗆.md "wikilink")》                   |                         體驗類真人秀節目，客串參加                          |
| 4月26日  |                 親自下廚，探班京劇隊                 |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 8月31日  |     [芒果TV](../Page/芒果TV.md "wikilink")     |                                            《偶像萬萬碎》                                             |        [談話節目，《幻城》發布會](https://www.youtube.com/watch?v=_9yVqEYYJOY)        |                                                                |
| 10月14日 |      [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")      |                   《[黄金渔场 Radio Star](../Page/黄金渔场_Radio_Star.md "wikilink")》                   |                             秀中國舞蹈，演唱韓文歌《紫色香氣》                             |                                                                |
| 11月14日 |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                             《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                             |                             節目上演“無間道”，宋茜秒變遊戲王                             |                                                                |
| 2016年  |                    1月8日                    |                                [愛奇藝](../Page/愛奇藝.md "wikilink")                                |                                  《大牌對王牌》                                  |                         《美麗的秘密》劇組，參加遊戲                         |
|  1月9日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                                            《新聞當事人》                                             |    [《美麗的秘密》之“拼命三娘”宋茜華麗轉身](https://www.youtube.com/watch?v=FsZoKlCkNJ4)    |                                                                |
| 1月16日  |      [樂視網](../Page/樂視網.md "wikilink")      |                                           《你看起來很好吃》                                            |                               分享美食經驗，曝光旅韓生活                               |                                                                |
| 4月23日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                                            《新聞當事人》                                             |     [《我的新野蠻女友》之做一隻奔跑的蝸牛](https://www.youtube.com/watch?v=br893h79KZY)     |                                                                |
| 4月24日  |     [北京衛視](../Page/北京衛視.md "wikilink")     |                                             《大首映》                                              |                                《我的新野蠻女友》劇組                                |                                                                |
| 4月27日  |      [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")      |                   《[黄金渔场 Radio Star](../Page/黄金渔场_Radio_Star.md "wikilink")》                   |                                                                           |                                                                |
|  7月9日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                             《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                             |                                  《幻城》劇組                                   |                                                                |
| 7月10日  |     [芒果TV](../Page/芒果TV.md "wikilink")     |                                             《週一見》                                              |         [雨中撩妹粉絲狂尖叫](https://www.youtube.com/watch?v=d9SIyN5SyMU)          |                                                                |
| 8月22日  |                  《偶像萬萬碎》                   |                  [談話節目，《幻城》宣傳期](https://www.youtube.com/watch?v=7LVcmt0ma7s)                   |                                                                           |                                                                |
| 8月27日  |     [東方衛視](../Page/東方衛視.md "wikilink")     |                                            《加油！美少女》                                            |                                   助陣黃曉明                                   |                                                                |
| 2017年  |                   3月25日                    |                               [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")                               |                  《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                   |                              王牌特工                              |
| 6月24日  |                  《反轉人生》劇組                  |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
|  7月1日  |                 二十週年特別企劃嘉賓                 |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 8月12日  |              出演“不好意思讓一讓收官之戰”               |                                                                                                |                                                                           |                                                                |
| 2018年  |                    7月6日                    |                               [浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink")                               |                   《[奔跑吧嘉年華](../Page/奔跑吧.md "wikilink")》                   | 首次演唱專輯先行曲《[屋頂著火](https://www.youtube.com/watch?v=kdID4tXtmrw)》 |
| 7月28日  |     [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink")     |                             《[快樂大本營](../Page/快樂大本營.md "wikilink")》                             |  “魅力熟男C位之爭”，演唱《[VickiNana](https://www.youtube.com/watch?v=qv15IpyivAU)》  |                                                                |
| 8月24日  |    《[幻樂之城](../Page/幻樂之城.md "wikilink")》    | 唱演人，與助演嘉賓[盛一倫出演](../Page/盛一倫.md "wikilink")《[21](https://www.youtube.com/watch?v=Am_69lAI0o4)》 |                                                                           |                                                                |
| 12月22日 |     [浙江衛視](../Page/浙江衛視.md "wikilink")     |                            《[锋味2018](../Page/十二道鋒味.md "wikilink")》                             |                                   布拉格拍攝                                   |                                                                |

### 節目主持

|       日期        |                電視台                 |                       節目名稱                        |                                                                               備註                                                                                |
| :-------------: | :--------------------------------: | :-----------------------------------------------: | :-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------: |
| 2013年8月2日－9月6日  | [KBS W](../Page/KBS.md "wikilink") |                     《Glitter》                     |                      [時尚綜藝](https://web.archive.org/web/20131224111828/http://www.kbsn.co.kr/w/glitter/)，與[金素恩](../Page/金素恩.md "wikilink")                      |
|    2014年7月5日    |  [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")  | 《[Show\! 音樂中心](../Page/Show!_音樂中心.md "wikilink")》 |                                                                              特別MC                                                                               |
| 2014年8月8日－9月19日 | [江蘇衛視](../Page/江蘇衛視.md "wikilink") |                      《最強天團》                       | 與[彭宇](../Page/彭宇.md "wikilink")、[周覓](../Page/周覓.md "wikilink")、[趙慧蓮](../Page/趙慧蓮.md "wikilink")、[全炫茂](../Page/全炫茂.md "wikilink")、[強仁](../Page/強仁.md "wikilink") |

### 典禮主持

|     日期      |                电视台                 |      节目名称       |
| :---------: | :--------------------------------: | :-------------: |
| 2011年12月31日 |  [MBC](../Page/MBC.md "wikilink")  |  2011 MBC歌謠大戰   |
|  2015年3月5日  | [湖南衛視](../Page/湖南衛視.md "wikilink") | 2015元宵喜樂會 歡喜鬧元宵 |
|             |                                    |                 |

## 電台

  - 2014年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[偶像本色](../Page/偶像本色.md "wikilink")》（5月3日、12月27日）

## 書籍著作

|    出版日期     |                           書名                           |  出版公司   |          ISBN          |
| :---------: | :----------------------------------------------------: | :-----: | :--------------------: |
| 2012年11月29日 | 《**Victoria's HongMa（Hongkong & Macau）**》<small>（韓語版本） |         | ISBN 978-89-01-15254-7 |
| 2013年10月1日  |              《**宋茜的港澳隨筆**》<small>（簡體中文版本）              | 化學工業出版社 | ISBN 978-71-22-18499-3 |

## 廣告代言

**註：以组合身分代言的部分詳見[f(x)](../Page/f\(x\)_\(组合\)#代言宣传.md "wikilink")**

### 韩国代言

|           年份            |                          廣告名稱                           |                 備注                  |
| :---------------------: | :-----------------------------------------------------: | :---------------------------------: |
|          2008年          |                         SPRIS服装                         |  与[李准基](../Page/李准基.md "wikilink")  |
|      SMARTLINE校服广告      |                                                         |                                     |
|          2009年          |                         SPRIS服飾                         |                                     |
|          2010年          |                     LG OPTIMUS-Q手機                      |   与[孔侑](../Page/孔侑.md "wikilink")   |
|          2011           |                       IPKN 3D電動粉撲                       |                                     |
|   Jardin Cafe Real冰咖啡   |                                                         |                                     |
|   雅詩蘭黛 Pure Color口红系列   |                                                         |                                     |
|      CABI加勒比海盜水上樂園      |            与[2PM](../Page/2PM.md "wikilink")            |                                     |
|          2012年          |                CenterPole戶外服裝品牌（至2014年）                 |   与[元斌](../Page/元斌.md "wikilink")   |
|          2013年          |              Shilla Duty Free新羅免稅店（至2014年）              | 与[东方神起](../Page/东方神起.md "wikilink") |
| TonyMoly魔法森林化妝品（至2014年） | 与[Super Junior-M](../Page/Super_Junior-M.md "wikilink") |                                     |
|          2015年          |                   Adidas Climachill系列                   |                                     |

### 中國代言

|     年份      |             品牌名稱              |   項目    |                 備注                  |
| :---------: | :---------------------------: | :-----: | :---------------------------------: |
|    2008年    |         三星手機北京奧運主題廣告          |         | 与[Rain](../Page/Rain.md "wikilink") |
|  三星6系列液晶電視  |             廣告模特              |         |                                     |
|    2015年    | Coach全球企划「Friends of Coach」系列 |  亞洲模特   |                                     |
|    2016年    |            戴爾Dell             | 品牌形象代言人 |                                     |
|  完美世界遮天3D   |             手游代言人             |         |                                     |
|    桃花源記2    |             網游代言人             |         |                                     |
|   Olay玉蘭油   |           大中華區品牌代言人           |   至今    |                                     |
|   絲蘊Syoss   |            亞洲區代言人             |   至今    |                                     |
|    2017年    |             格力高百醇             |  產品代言人  |                 至今                  |
| 戴美安妮Damiani |            亞洲區品牌大使            |   至今    |                                     |
|  Olay沐浴乳系列  |             品牌代言人             |   至今    |                                     |
|    2018年    |        Reebok Classic         | 大中華區代言人 |                 至今                  |
|  Tempo棉柔巾   |             首席代言人             |   至今    |                                     |
| Jimmy Choo  |           亚太区形象代言人            |   至今    |                                     |

### 推廣/商業合作

|      年份       |    商業名稱     |   項目    |
| :-----------: | :---------: | :-----: |
|     2015年     |    益達口香糖    |         |
| 騰訊視頻LiveMusic |    年度主打星    |         |
|     2016年     |    LOEWE    |  品牌摯友   |
|     雅詩蘭黛      |    紅石榴大使    |         |
|     2017年     | 戴美安妮Damiani | 亞洲區品牌大使 |
|     2018年     |     抖音      | 美好生活記錄官 |
|     奥迪Q2L     |    形象大使     |         |
|      香奈儿      |  中国彩妆形象大使   |         |

## 獎項

### 大型頒獎典禮獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>獎項</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>作品</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2010年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/MBC演藝大賞.md" title="wikilink">MBC演藝大賞</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>綜藝部門最佳人氣獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/我們結婚了.md" title="wikilink">我們結婚了</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2012年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>第4屆<a href="../Page/國劇盛典.md" title="wikilink">國劇盛典</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>最佳新人女演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/愛情闖進門.md" title="wikilink">愛情闖進門</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2014年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>第14屆音樂風雲榜年度盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>微博票選年度人氣王</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>第22屆World Music Awards</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>全球最佳女藝人獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>年度最佳藝人獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>最佳現場表演獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2015年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>愛奇藝尖叫之夜年度盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>亞洲人氣獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>搜狐时尚盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>年度人氣女明星獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2016年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>明星權力榜年度盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>内地最具人氣女演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>明星權力榜年度頒獎盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>內地最具女演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>聚星之美盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>全能女神獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>第19屆<a href="../Page/華鼎獎.md" title="wikilink">華鼎獎</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>最佳新銳演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/美麗的秘密.md" title="wikilink">美麗的秘密</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>中國當代題材電視劇最佳女演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>粉絲嘉年华</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>明星勢力榜年度人物獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>移動視頻風雲盛典</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>傳播影響力人物獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>樂視生態之夜</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>年度最具潛力演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>愛奇藝尖叫之夜</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>年度最具人氣演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/幻城.md" title="wikilink">幻城</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>第8屆澳門國際電影節</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>最佳女配角獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/我最好朋友的婚禮.md" title="wikilink">我最好朋友的婚禮</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2017年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>2017微博之夜</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>年度突破演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>第9屆<a href="../Page/國劇盛典.md" title="wikilink">國劇盛典</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>年度最具人氣女演員獎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>《<a href="../Page/幻城.md" title="wikilink">幻城</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2019年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>2018微博之夜</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>微博年度人氣藝人</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 綜合類獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>2013年</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>百度搜索風雲榜－年度十大熱搜藝人獎 － 第3位</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 舞蹈獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>榮譽</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2006年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>第八屆桃李杯舞蹈比賽 民族民間舞群舞組一等獎 紅珊瑚 （獲獎）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2007年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>北京市舞蹈大賽 民族民間舞群舞組一等獎 画聆 （獲獎）</li>
<li>北京市舞蹈大賽 民族民間舞群舞組二等獎 花腰新娘</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他榮譽

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>榮譽</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2011年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>搜狐娛樂 全球最美麗50人 （獲獎）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2012年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>第五屆偶像運動會 女子擊劍冠軍 （獲獎）</li>
<li>音乐风云榜 华语女歌手完美五官票选第一 （獲獎）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2013年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>TC Candler 全球“百大最美臉孔女星” － 第80位</li>
<li>百度搜索風雲榜－年度十大熱搜藝人獎 － 第3位</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2014年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>百度史記 年度十大人氣王 － 第7位</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2015年</p></td>
<td style="text-align: center;"><ul>
<li>百度 2014年十大人氣藝人 － 第4位[36]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 社會活動

2012年11月1日，宋茜参加了在北京昌平雨竹学校举行的CJ集团携手[韓國SM娛樂有限公司打造的农民工子弟音乐课堂活动](../Page/SM娛樂.md "wikilink")。此次活动是为纪念中韩建交20周年而举办的活动之一，也是中国友好和平发展基金会“CJ
CGV和谐基金”创立以来举办的首次公益活动\[37\]。

2014年12月21日，宋茜在SMTOWN Coex
Artium开办跳蚤市场，进行慈善义卖活动，并将当天所有收入捐献给了联合国儿童基金会\[38\]。

2015年4月27日，宋茜携同《[美丽的秘密](../Page/美丽的秘密.md "wikilink")》剧组发起“美丽童年的秘密”关爱听障儿童公益众筹项目，为听障儿童定制专属于自己的故事绘本，所得收益捐赠给中国聋儿康复研究中心，用于听障儿童救助\[39\]；4月30日，宋茜在联合国儿童基金会网站拍卖由自己亲手制作的人偶“宋宋”，并将拍卖所得的所有款项捐助给联合国儿童基金会，用于救济儿童\[40\]；6月，宋茜通过参与联合国儿童基金会“帮助尼泊尔儿童”公益手链慈善项目，为尼泊尔贫困儿童筹集善款\[41\]；10月2日，宋茜参与在首尔江南区三成洞COEX举行的首尔综合艺术学校明星私人物品竞拍及慈善义卖会，当日所得资金全部捐给TGC江南文化基金，用以帮助社会弱势群体。

2016年9月3日，宋茜参加时尚芭莎联合一直播推出的公益直播《画出生命线》活动，在线直播筹集善款963万金币，约合人民币9.63万元；9日，宋茜参加Bazzar明星慈善夜，与现场嘉宾一同为爱开拍，助力慈善\[42\]\[43\]。

2018年2月2日，宋茜生日当天携手芭莎公益慈善基金创立“宋茜爱心舞蹈教室”公益项目，为山村的孩子们送去丰富的艺术类美育教育资源\[44\]。3月11日，宋茜在2017
BAZAAR明星慈善夜上捐赠10辆的芭莎爱心救护车被证实即将启程到内蒙古自治区，为需要的人送去温暖和保障\[45\]。

### 公益稱號

|      年份      |    名稱    |
| :----------: | :------: |
|    2017年     | 智联招聘公益大使 |
| Mobile绿色骑行大师 |          |

## 備註

### 註釋

### 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:在韓國的中國人](../Category/在韓國的中國人.md "wikilink")
[Category:SM娛樂](../Category/SM娛樂.md "wikilink")
[Category:F(x)](../Category/F\(x\).md "wikilink")
[Category:韓語流行音樂歌手](../Category/韓語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:韓國舞者](../Category/韓國舞者.md "wikilink")
[Category:中國女歌手](../Category/中國女歌手.md "wikilink")
[Category:中國女舞者](../Category/中國女舞者.md "wikilink")
[Category:中國电影女演員](../Category/中國电影女演員.md "wikilink")
[Category:中国电视女演员](../Category/中国电视女演员.md "wikilink")
[Category:北京舞蹈学院校友](../Category/北京舞蹈学院校友.md "wikilink")
[Category:中国偶像](../Category/中国偶像.md "wikilink")
[Category:青岛演员](../Category/青岛演员.md "wikilink")
[Category:青岛歌手](../Category/青岛歌手.md "wikilink")
[Qian茜](../Category/宋姓.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.
39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.